【仔大女大十八變‧下】童星變靚篇

上篇講走樣童星，今次講講變靚童星。唔講唔知，當年以14歲之齡主演《這個殺手不太冷》的妮坦莉寶雯(Natalie Portman)曾經被人彈醜樣氣質古怪。雖然筆者理解不到，靚女如妮坦莉邊忽「醜」，但的確，荷李活有不少童星細個平庸，大個卻如脫胎換骨，靚得驚艷，像近年被讚得最多的《哈利波特》「奈威」Matthew Lewis，當年的傻氣大板牙胖子，竟搖身一變成為有樣有身材的猛男，令不少影迷大呼走寶。但其實除他以外，以下幾位童星都有令人驚艷的轉變，星途更是一片光明！

艾莉芬寧(Elle Fanning)

艾莉芬寧與家姊狄高達芬寧(Dakota Fanning)同樣由童星出身，艾莉2歲就在《不一樣的爸爸》飾演家姊的年輕版。當年家姊狄高達眼大大非常可愛，更憑戲中的精靈表現成為當紅童星，反觀艾莉兒時不及家姊出眾，誰知二人長大後形勢大逆轉，亭亭玉立的艾莉比家姐靚成條街，甜美氣質讓她成為荷李活搶手貨，以16歲之齡主演商業大片《黑魔后：沉睡魔咒》，往後片約不斷，戲路亦漸廣，年僅20已曾跟蘇菲亞哥普拉與尼古拉斯溫迪黑芬等多位名導合作，並成為影展常客，前途着實無可限量。

Josh Peck
14歲入行的Josh Peck最為人熟知的角色，肯定是處境喜劇《Drake & Josh》裏的招積小肥仔Josh Nichols。當年胖嘟嘟的他頂着個大肚腩，經常笑到見牙唔見眼，喜劇感極重。後來Josh經歷童星的樽頸期，有段時間只參與配音工作。誰知，長大後的他儼如脫胎換骨，變成臉尖尖的靚仔，大眾都驚覺走漏眼，大讚他是是「潛力股」，而銳變後的Josh亦重返幕前，活躍於電視劇界。